陳雲：冷處理肺炎與無為而治的哲學

陳雲：政治市，陳雲晚間教路。目前，港共正在救國與暴政兩者之間猶豫。如果港府高調擺弄疫病來濫權，投資者可以準備經濟衰退。
港共要救國的話，是低調處理中國大陸的疫病，因為殺傷力不大，胡亂做什麼檢疫，宣布疫病之類只會進一步惡化中港兩地的經濟衰退。故此，港共必須do nothing。Do nothing也是符合do no harm的前現代的、古典的醫師道德。現代的醫師是do a lot and pretend to cure you.
高調處理的話，可以增加港共的暴政能力，甚至動用緊急法禁止群眾的政治集結，可以用檢疫的理由將群眾即刻拘捕及用兩個星期來檢疫，期間港共要做什麼也可以。然而，面對即將來臨的經濟蕭條，港共必須忍手。
在救國與暴政之間，港共目前是按兵不動！各位看到了吧？
疫病與現代衛生與現代暴政，是同一回事。每一次疫病的結果，得來的是救回的人命，之後投入衛生暴政的監獄，而且體質不斷受到量度和管制，國民被逼接受深層國家的human engineering而無法拒絕。傳統狀態的人類，一去不返。
將來為了疫病控制，除了隔離防疫、海關檢查、不斷增加的疫苗注射之外，最終是立法摘取全民的DNA，製作疾病資料庫。
可以說，中國和港共是看了我昨日的帖文而跟住 do nothing and do no harm。為了救國，這次港共忽然科學起來，不玩防疫濫權大龍鳳！新任的中聯辦主任也是個人物，該會看住濫權成性的林鄭月娥，不會因小失大吧。
（閱讀門檻：人類 homo sapiens；順從現代暴政的的豬，請返回豬圈，開心下去。豬好好的，為什麼要變人呢？）

上一篇香港人無執政意識仲係度笑陳雲

洗唔洗日日都post佢d文

傳承

死番高登啦

收皮啦

淨係識比負評 垃圾

淨係識屌人俾負評 垃圾

共匪有邊次唔係用拖字訣
根本佢自己都無計就拖拖拖
最後無事就話佢原本可以做多啲
根本佢就當左共匪係主體
佢做多左去增加權力市民都可以反抗
件事解決就吹捧佢原本有更大權力去做更多
講故佬聽下就算啦

拖同陳雲倏法差好遠 我建議你睇多次

想問下連仔

可唔可以set 一見到有吹奏陳雲既post 就自動俾負評

一個comment就揭穿你班yellow nazi真面目 剩係識用有色眼鏡睇人 因人廢言

一個yellow nazi 就揭穿你係熱狗迷雲黨

陳雲
香港中文大學文學士（英文系）
香港中文大學比較文學碩士
德國哥廷根大學文史學院博士（主修民俗學）

完全一個文科撚 評論 理科與醫科

文科博厃 講政治當然係會講得好好
因為文科就係政治

陳雲講沙士，被專家踢爆係亂up

你作為信徒, 有咩見解

請問你對蕭生建議認為對不對我有什麼和其他建議?
你會唔會推行他的建議?
給香港人的一封家書〈蕭若元：理論蕭析〉2020-01-08

佢肯起程帶全部熱狗青山搭高鐵去武漢食竹鼠未？

一直不動如山

如果官方無公佈食竹鼠會有事
根本就唔會有事 中共逆天道而行 我城必代之

咁佢地肯上武漢食竹鼠未？

無為而治唔係咩都唔做，係唔刻意做，亦唔刻意唔做。係適合時機，咩都可以做同唔做。應該係無為而無不為。
國師問題除咗冇食藥，仲經常滑波，同亂拋書包。以今次題目為例防疫居然變成暴政，難道防疫不能是救人嗎？咁題目就變成救人定救國?更加乎合國情。
仲有不做防疫仲可以變成科學做法，支持防疫係豬，咁我問一下在歐美生活的是人是豬，唔通佢哋唔支持防疫。不如國師舉例一下有咩佢認為係人既國家係會唔做防疫，除咗地獄鬼國。